國安法嘅核心爭議係如何定義國家同執政黨之間嘅關係

睇完柒婆記者會,佢不停重複：「國安法唔影響自由」
而紅色報紙不斷spin去「外國都有為國家安全立法」

但係其實中國同外國嘅分別在於國家同執政黨之間嘅關係
民進黨又好、共和黨又好、保守黨又好
即使佢哋係執政黨都好,同國家始終有一條界線
姐係話,執政黨還執政黨,國家還國家

不過中國就係相反,憲法第一條已經係講明共產黨係執政黨,執政黨地位並非出於選舉
結論係：「中華人民共和國=中國共產黨」

呢個亦係點解獨派手足點解屌尻支聯會嘅原因
前者對中國嘅定義係「中華人民共和國=中國共產黨」,後者則認為兩者並唔等於,因此有「愛國不愛黨」嘅口號
事實上,好多手足路線不一嘅情況都係出自於大家對中國嘅定義都唔一樣
例如,有一大堆人仲會話「中華民國唔係中國？」

回歸正題
政府一直都冇點出中華人民共和國同中國共產黨係乜關係
憲法上,兩者係密不可分
政府嘅回避,就係要spin走「中華人民共和國=中國共產黨」嘅事實,從而帶出「國安法唔影響自由」嘅論點
試圖營造「執政黨還執政黨,國家還國家,而國安法係保護國家,所以好合理」嘅氣氛

大家都對各自對中國嘅定義習以為常
一直冇人公開講出嚟,以為人人都係咁定義
結果造成手足之間因路線而有衝突,亦都冇人踢爆政府想營造「執政黨還執政黨,國家還國家,而國安法係保護國家,所以好合理」嘅氣氛

依家好多巴絲打緊國際線,希望你哋都可以指出返「中華人民共和國=中國共產黨」嘅事實,俾更加多唔熟悉香港同中國嘅外國人知道
佢唔知道「中華人民共和國=中國共產黨」嘅事實,佢唔會知道國安法嘅仆街之處

議員或者記者見到嘅,都希望你哋可以直接質問政府：「究竟反對中國共產黨嘅行為係咪代表反對中華人民共和國？」
咁樣先可以撕破政府嘅語言偽術,同時令所有手足都重新思考大家對中國嘅定義係咪一致

最後,
我哋係香港人,香港係育我長我嘅祖國,我有責任同祖國共存亡
天佑祖國！願榮光歸香港！

524

正名為：黨安法

同意
p牌推唔到

就係咁！
政府就係不斷分開黨同國

請大家將524 行動正名為反國安法大遊行

求幫推

527

有啲長

有啲嘢唔係兩三句可以講完

樓主心水清

多謝你
發覺平時好多時手足就路線分歧互屌,都係因為「中國」兩個字

推

Push

push

藉口晃子嚟啫，明朝點解有東西廠錦衣衛? 第三帝國點解有SS?

枱面都係話要所謂國家安全

香港走落去都係 Dystopia 劇本，跟住 1984 咁行

以史為鑑，唔係只講利多於弊

所以話係要踢爆個藉口晃子

好文，幫手推

好文 推

Pin呢個

好文必推
推唔到

pinned